華信找數涉利益衝突 何志平棄另聘律師

2018年06月13日

華信找數涉利益衝突
何志平棄另聘律師

■何志平代表律師Andrew Lavender指，未收到法庭有關保釋上訴的回覆。

【何志平涉賄】

【本報訊】涉嫌賄賂非洲官員的香港前民政事務局局長何志平，因律師團或收取涉案華信能源基金公司的律師費，存在利益衝突，何志平昨應檢方要求在獨立律師陪同下，出庭參加聽證會。何向法官表示，明白律師費由華信支付的潛在利益衝突，自願放棄聘請其他律師的權利。

控方早前表示，何志平律師團隊費用由華信支付，或有潛在利益衝突，要求法官處理；紐約南區聯邦地區法院法官Katherine Forrest遂建議，由獨立律師向何志平解釋有關爭議。

何稱沒受威脅

何志平昨日在獨立律師Richard Weinberg陪同下出席聽證會，其間法官列出潛在問題，包括華信或指示律師作出不利被告行為、傳召不利被告的證人證供、律師或向華信洩漏機密資料等，何志平皆表示明白。

法官查問，華信有否曾經威脅或以其他方式，要求何志平使用現有律師，何志平表示沒有。法官亦再三確認何是在精神狀態許可、並未受藥物影響下作出有關決定。

最後，法官兩次強調，由於何志平自願放棄聘請其他律師的權利，如最終被判有罪，將不能以利益衝突作上訴理由。會議結束後，略顯疲倦的何志平逐一與律師握手道別，Richard Weinberg輕拍他膊頭，由庭警押送下帶離法院。

何志平去年11月在美國被捕，其律師月初向美國聯邦第二巡迴上訴法院提交申請，挑戰不准保釋的裁決。

其代表律師Andrew Lavender向《蘋果》表示，暫未收到法庭回覆批准或反對處理有關上訴。

■駐紐約記者鄭柏齡、本港記者趙雅婷

上一則
上一則
林鄭出手圖止血

下一則
《爆相爆片》五月第五輪揭曉

国家英雄

林奠拒絕引渡=補刀
何志平都知冇得走
唯有認命為中國犧牲
一係就轉污點證人向全世界揭穿幕後勢力真面目

即係唔辯護？咁同俾人吊住黎打有咩分別

收到風 吳京安已經出發左

出賣支国的叛徒平， 呢d應該一早自殺啦